<resources>
    <string name="app_name">Farmacologia</string>
    <string name="item_label">Farmacos</string>
    <string name="farma1">
        Se administran 88-110 mg/kg/12-24 h vía IV, o 30 mg/kg/8 h por     VO.
        Está indicada en becerros menores de un mes de edad a razón de 33-50 mg/kg divididos en dos dosis al día durante uno a cinco días por VO o IV para el tratamiento de diarrea provocada o complicada por E. coli
</string>
    <string name="farma2">
        Es una cefalosporina de primera generación que actúa por inhibición de la síntesis de la pared celular. Es bactericida con un mecanismo de acción dependiente del tiempo y se caracteriza por su actividad terapéutica de amplio espectro.
        Principalmente cefapirina sódica para el tratamiento de la mastitis por vía intramamaria o cefapirina benzatínica para el secado.
        Dosis
        Principalmente cefapirina sódica para el tratamiento de la mastitis por vía intramamaria o cefapirina benzatínica para el secado. La dosis/ cuarto es de 200/300 mg/12 h. Se aplica el tubo intramamario dando un masaje y sin ordeñar entre los tratamientos. Se utiliza en el tratamiento de endometritis junto con prostaglandina.
        Efecto secundario
        Los efectos secundarios más frecuentes son las alteraciones alérgicas (erupciones exantemáticas, prurito, fiebre, eosinofilia) y digestivas (diarrea, náuseas, vómitos).
</string>
    <string name="farma3">
        Indicaciones
        Actúa contra bacterias gram positivas y algunas gram negativas, con efecto bactericida, en suspensión oleosa micronizada. Recomendado para: Tratamiento mastitis contagiosa y pododermatitis en ganado bovino.
        Dosis
        Está indicada para el tratamiento de infecciones respiratorias en dosis de 7-10 mg/ kg. En vacas se utiliza la vía IM o intramamaria (cefalexina monohidratada y benzatínica, 200 mg/ cuarto) para el tratamiento de mastitis por bacterias grampositivas y para el secado, respectivamente.

        Efectos Adversos
        Pueden producir hipersensibilidad (alergia) tras su inyección, inhalación, ingestión o contacto con la piel.
</string>
    <string name="farma4">
        Indicaciones
        Antibiótico indicado en el tratamiento de las infecciones bacterianas de los animales domésticos, como leptospirosis, neumonías y enteritis.
        Dosis
        Tratamiento de la leptospirosis bovina, y la dosis que se recomienda es de 6-2 g/ animal/ día/ no más de tres días por vía IM. Puede ser útil en infecciones por la subespecie Campylobacter fetus veneralis, utilizando una infusión (concentración de 500 mg/ ml) en dosis de 10 mi/tres días consecutivos en la cavidad prepucial, junto con una dosis de 22 mg/kg por vía SC.
        Efectos Adversos:
        No debe ser aplicado a animales con sensibilidad reconocida a Penicilina y Estreptomicina.
        No usar en hembras preñadas ni en lactancia.
</string>
    <string name="farma5">
        Indicaciones
        Infecciones respiratorias causadas por Histophilus somni, Mannheimia haemolytica, Pasteurella multocida y Mycoplasma bovis. - Infecciones genitales: metritis causadas por Arcanobacterium pyogenes.
        Dosis
        Se ha utilizado en el tratamiento de dermatófitos y anaplasmosis con dosis de 20 mg/ kg; los animales quedan como portadores sanos.
</string>
    <string name="farma6">
            Indicaciones
            Es activo contra los patógenos bacterianos más comúnmente aislados implicados en la enfermedad respiratoria bovina que incluyen M. haemolytica, P.
            Dosis
            Se administran dos dosis de 20 mg/ kg por vía IM, con un intervalo de 48 h entre aplicaciones. Se administra en la tabla del cuello para evitar reacciones en los tejidos que pudieran dañar el aspecto de la canal; no se deben administrar más de 10 ml de solución en un mismo sitio.

            Efectos Adversos
            No administrar en animales que padezcan enfermedades cardiacas, hepáticas, renales, en donde pudiera haber posibilidad de sangrado gastrointestinal o donde haya evidencia de discrasia sanguínea.
            No administrar en toros adultos destinados para la cruza.
            No administrar en ganado que esté produciendo leche para consumo humano.
</string>
    <string name="farma7">
            Indicaciones
            Para el tratamiento y control de infestaciones por Haemonchus contortus, Ostertagia ostertagi, Trichostrongylus axei, Bunostomum phlebotomum, Nematodims helvetianus, Cooperia sp., Trichostrongylus colulniformis, Oesophagostomum radiatum y Dictyocaulus vivapams,
            Dosis
            La dosis única es de 5-7.5 mg/kg. Contra larvas de Ostertagia ostertagi, la dosis única se aumenta a 10 mg/kiJogramo.
            Efectos Adversos
            Diarrea o heces blandas. Pérdida de apetito. Letargo.
</string>
        <string name="farma8">
            Indicaciones
            Es un antiparasitario e inmunoestimulante inyectable para el control de parásitos gastrointestinales y pulmonares en bovinos, ovinos, porcinos y caprinos para la remoción de Dictyocaulus vivapurus adultos e inmaduros,
            Dosis
            administrar una dosis de 5.5 - 11 mg/ kg por VO en el alimento, en el agua de bebida o en bolos; pueden administrarse al mismo tiempo 3.3-8 mg/ kg por vía subcutánea.
            Efectos Adversos
            Hipersalivación, excitación, tremores musculares, vómito en pequeñas especies, edema pulmonar y aún convulsiones.
</string>
        <string name="farma9">
            Indicaciones
            Es un antiparasitario tenicida de acción total; para el control y tratamiento simultáneo de todas las teniasis de bovinos, ovinos, camélidos sudamericanos, equinos, caninos y felinos.
            Dosis
            Se utiliza contra Taenia saginata en dosis única de 50 mg/kg o 10 mg/ kg/ 10 días por vía oral.
            Efectos Adversos
            No administrar a animales con hipersensibilidad conocida a algún principio activo.
</string>
        <string name="farma10">
            Indicaciones
            Está indicado en el tratamiento y la prevención de la babesiosis en el ganado bovino, ganado ovino, caballos y perros, así como para el tratamiento de la anaplasmosis en el ganado bovino
            Dosis
            Para el tratamiento de la babesiosis la dosis es de 12 mg/kg por vía se, y como profiláctico 3 mg/ kg por vía subcutánea.
            Efectos Adversos
            Puede aparecer dolor e inflamación en la zona de inyección, incluso después de algunos días. Pueden aparecer síntomas tales como hipersalivación, rinorrea y vómitos poco después de la inyección.

</string>
</resources>